Programm Dezentralisierung u. gute Regierungsführung-Investition- und Förderungsprogramm zur Kommunalentwicklung (PICCT)

Das Vorhaben ordnet sich in den deutschen EZ-Schwerpunkt "Dezentralisierung und gute Regierungsführung" ein und versteht sich als Fortführung der laufenden, ersten Phase des Programme d'Investissement et de Capacitation pour les Collectivités Territoriales (PICCT I) der deutsch-nigrischen Finanziellen Zusammenarbeit und baut auf dessen Erfahrungen und Ergebnissen auf. Ziel der FZ-Maßnahme ist weiterhin die nachhaltige Nutzung der gemäß den Bedürfnissen der Bevölkerung bereitgestellten Infrastruktur und damit eine Verbesserung der Lebensbedingungen in den Regionen Tillabéri, Tahoua und Agadez. Die begünstigten Kommunen stellen an den Bedürfnissen der Bevölkerung ausgerichtete soziale, ökonomische und administrative Infrastruktur bereit (Komponente I) und bauen die dafür erforderlichen Kapazitäten mit Hilfe (1.) der praktischen Begleitung durch den erfahrenen Projektträger Fonds d'Investissement des Collectivités Décentralisées (FICOD) sowie (2.) der verbesserten Aus- und Fortbildungsangebote des nationalen Ausbildungszentrums für lokale Gebietskörperschaften (Centre de Formation en Gestion des Collectivités Territoriales, CFGCT) auf (Komponente II). Mittelfristig können die Gebietskörperschaften, insbesondere die Regionalverwaltungen, zur Finanzierung von öffentlicher Infrastruktur auf einen handlungsfähigen, nationalen Transfermechanismus zugreifen (Komponente III). Durch eine geplante zeitliche Überschneidung der Umsetzung von PICCT I und II sollen Synergien und Effizienzgewinne genutzt werden.

Land / Region / Institution Niger Nummer 32221 Schwerpunkt Demokratie Sektor 15112 - Dezentral.u.Förd.Subnation.Gebietskörpersch USV-Kategorie B Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 8 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner CABINET DU PREMIER MINISTRE Zuständige Abteilung Westafrika
